<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Metaverse Weekly</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/</link><description>Recent content on Metaverse Weekly</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 13:45:51 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://nakt.github.io/metaverseweekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>20220725</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220718/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 13:45:51 +0900</pubDate><guid>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220718/</guid><description>業界動向 「メタバース工学部」設立のお知らせ Ｄ＆Ｉを推進し、ＤＸ人材を育成｜工学部/工学系研究科　プレスリリース 「メタバース工学部」は、工学分野におけるダイバーシティ＆インクルージョンを基本コンセプトとする新しい学びの場ならびに工学キャリアに関する情報を提供することを目指します。年齢、ジェンダー、立場、住んでいる場所などに関わらず、すべての人が工学や情報を学べる教育システムを構築します。特に、工学や情報の魅力を女子中高生に伝え、ＤＸ人材育成のダイバーシティ推進を加速します。
ドバイ、メタバース戦略を発表──1000社超の企業誘致を目指す | coindesk JAPAN | コインデスク・ジャパン ドバイのリーダーたちは、ドバイを世界トップ10に入るメタバース経済圏にしようとしている。
Emirates News Agency - Hamdan bin Mohammed launches Dubai Metaverse Strategy Seeing is Believing: How VR and AR will transform business and the economy globally and in the UAE - PwC Middle East Googleが翻訳やナビゲーションを行う次世代ARグラスの実世界でのテストを開始すると発表 - GIGAZINE 以前からARグラスの開発・販売を行ってきたGoogleが、新たなARグラスのプロトタイプの実世界テストを、2020年8月から開始する予定だと発表しました。
みずほ銀行がメタバース本格参入に向け実証実験、決済サービスの提供も目指す - ニュース：日経クロステック Active 「（メタバースには）非常に大きな可能性があると思っている。今後現実の世界と仮想空間が融合していくとしたら、現実の世界の金融ビジネスだけでなく、メタバースの中で知見を生かしてビジネスを発展させていきたい」と語った。
イベント NFT</description></item><item><title>20220711</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220711/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 21:59:39 +0900</pubDate><guid>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220711/</guid><description>業界動向 アクセンチュアがメタバース上で発表した4つのテクノロジートレンド｜@DIME アットダイム アクセンチュアがメタバース上で発表した4つのテクノロジートレンド
完全匿名のメタバースで語り合おう。VRアプリ「Herons」、クローズドα版リリース | Techable(テッカブル) 「Herons」上に構築されるメタバースでは、完全匿名でのコミュニケーションが可能。ユーザーは、サギ・ワニ・エビという3種類のキャラクターから選んで、都会のビルで偶然見つけたバーのような空間に入り込みます。 音声は、ボイスチェンジャーで変換されるので、地声を聞かれることもありません。顔や声は出したくないけれど、テキストではなく自分の言葉で話したいという人には良い仕組みと言えるでしょう。
メタバースにおける建築や空間デザイン研究の新組織 - 顧問に隈研吾氏 | TECH+ サイバーエージェントは7月12日、メタバース空間における建築物や空間デザインの研究・企画・制作を目的にした専門組織「Metaverse Architecture Lab(メタバースアーキテクチャラボ)」の設立を発表した。同組織の顧問には、建築家の隈研吾氏が就任する。
Unity is merging with ironSource in an all-stock deal valuing Ironsource at $4.4B in a big consolidation play for gaming | TechCrunch ironSource is being valued at $4.4 billion in the all-stock deal. Part of the transaction will also involve Silver Lake and Sequoia, the two largest Unity shareholders, investing $1 billion in Unity in the form of convertible notes after the transaction closes.</description></item><item><title>20220704</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220704/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 11:35:15 +0900</pubDate><guid>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220704/</guid><description>業界動向 投資と無縁の40歳、メタバースの「土地」を130万円で買う　仮想空間の「バブル」：朝日新聞GLOBE＋ 仮想空間のなかで「土地」が売り出されると、買い求める人たちが殺到し、値段もつりあがっているという。さながら、メタバース上では「土地取引バブル」のようだ。
加熱する「メタコマース」、仮想モールが相次ぎ登場 | Strainer 仮想空間を活用し消費者に新たな購買体験を提供する「メタコマース」のサービスが相次いで登場している。
Meta says VR headset users won&amp;rsquo;t need Facebook IDs to access devices Meta is introducing a new way for people to log in to virtual reality headsets without using their Facebook credentials, the company’s latest effort to separate its futuristic metaverse ambitions from its core social media business.
Yuga Labs、メタバース「Otherside」の参加型テストを実施 BAYCなど人気のNFTコレクションを手掛ける制作スタジオYuga Labsは6日、メタバースプロジェクト「Otherside」の最初のロード（負荷）テストを行った。
ドバイが世界のメタバースのハブになる日－ニュース－WikiBit APP アラブ首長国連邦（the United Arab Emirates：UAE）を構成する首長国の一つであるドバイ（Dubai）は、政府機関の一部をメタバース化し、UAE経済のメタバースへの貢献度を高めるため「ドバイ・メタバース戦略」を発表した。
メタバース空間における金融サービスの現状と今後の展望 技術発展を背景としたメタバースの成長は、現代社会の特性とも相まって市場規模の急拡大が期待される。一方、各種法・規制整備が今後の大きな課題となる。
人口 800 人の限界集落がかけたNFT　デジタル村民、リアル住民上回る 現在、デジタル村民は約900人となり、山古志地域の実際の人口を上回る規模になりました。</description></item><item><title>20220627</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220627/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 22:11:18 +0900</pubDate><guid>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220627/</guid><description>業界動向 来るかメタバース、3Dゴーグルの売上倍増 - BCN＋R 3Dゲームやメタバースに欠かせないVR・ARゴーグル。昨年11月以降の売れ行きは好調で、連続して前年の実績を上回っている。今年に入り、2月以降は台数で150％前後、金額で200％前後の水準を維持しており活況。この5月は台数が148.5％、金額が200.2％と昨年比で台数は1.5倍、金額は2倍の伸びを示している。
NVIDIAのOmniverseが実現するデジタルツインによる時空を超えた連携 | TECH+ 製造業でのOmniverseの価値はデジタルツインを実現したことによる時空を超えた連携と言う新しい働き方ができるようになったことである。また、物理的に離れた場所で連携するリアルタイム協創環境ができたことがメリットであるという。
メタバースをどう攻略する？　4つのビジネスポジションとは：日経ビジネス電子版 今後のメタバースの発展に向けて、企業はどのようにビジネスを組み立てていけばいいのか。仮想空間で考えられるビジネスポジションは、大きく以下の4つに分かれる。
メタバースの基盤をつくる役割 モノづくりをサポートする役割 メタバースでモノづくりを行う役割 メタバース上でサービスを提供する役割 150万DL突破の人気アプリ喧嘩道(SNS-ENTERTAINMENT)のメタバース「KENKA-DO METAVERSE」(TTXgames)のキャラクターデザイナーに人気漫画家の岡田淳司氏が決定！ (2022年7月3日) - エキサイトニュース KENKA-DO METAVERSEは、喧嘩バトルゲームで、NFTを活用することでキャラクターのバロメーターなどが上りゲームを有利に進行できる仕組みを予定している。また、近々ゲーム内で使用できるNFTセールを実施予定であり、キャラクターやアクセサリーなどのNFTが先行して販売予定である。
FLOW、活動20周年！ メタバース空間での『コードギアス 反逆のルルーシュ』とのコラボライブが決定（THE FIRST TIMES） - Yahoo!ニュース なんと今回のライブはメタバース（VR空間）でのライブとなり、ルルーシュの回想と共に『コードギアス 反逆のルルーシュ』の世界を巡りながら、FLOWのライブを楽しめるスペシャルなコンテンツとなっている。ライブの詳細は、後日発表される。
小学館、メタバース領域に本格参入　VR空間「S-PACE（スペース）」誕生へ｜ニフティニュース 新たに誕生するVR空間の名称は「S-PACE（スペース）」（8月公開予定）。この日の会見では、同空間に場所を移し、相賀社長もアバターになって説明を行っていった。「現実の世界では体験しにくいことでも可能にいたします。人気コンテンツのVR施設などを用意し、好きなキャラクターと遭遇し、話しかけられる」などの構想を披露した。
米ピザハットのメタバースイベントに行ってみた…利用客とチェーンの意識の隔たりが浮き彫りに | Business Insider Japan ピザハットのメタバースは、顧客との根本的な断絶を示しているように思えた。ある調査によると、消費者の大多数はメタバースで買い物をしたり、ブランドの情報を得たりすることを望んでいないようであり、調査対象者の半数以上が、そのようなことを理解できないと答えていた
Meta社のメタバースにギターブランド「Fender」のワールドが登場！ - MoguLive アメリカの楽器メーカーFenderは、Meta社のメタバース「Horizon Worlds」内に、自社のバーチャルワールド「Fender Stratoverse」を開設しました。ギター型の島を中心として構成されており、探索などを行うことができます。
国内教育機関も採用のVR語学「Immerse」Meta Quest 2で正式リリース。共に学ぶ“メタバース共同体” - Mogura VR News 今回リリースされたアプリでは、まずスペイン語学習を提供します。ユーザーはアバター姿でログイン。1か月に12回のライブVR授業を受講し、個別のフィードバックを得ることができます。講師もアバター姿ですが、リアルタイムで実際の人間が操作、会話をしています。 また24時間・365日アクセスできるラウンジが解放され、他のユーザーと会話して学習効果を高めることが可能です。
&amp;lt;XR/メタバース Update&amp;gt; メタバースとスポーツビジネスの展望と法的な留意点 | 著書/論文 | 長島・大野・常松法律事務所 昨今、世界的な注目や投資が加速するメタバースの発展により、人々の生活や経済活動が大きく変化していく可能性が叫ばれる中、あらゆる産業界においてメタバースへの適応、その活用が検討されているといっても過言ではありません。その中でも、感動、興奮、一体感、爽快感等を含んだ「体験」に大きな価値を有するスポーツと、仮想空間において限りなくリアルに近い体験を可能とするメタバースとは、非常に相性が良いといえます。
「湘南ひらつか七夕まつり」がバーチャルでも開催！ VRChatで七夕を楽しもう - MoguLive 神奈川県の恒例イベント「第70回 湘南ひらつか七夕まつり」の開催に合わせ、「湘南ひらつかバーチャル七夕ストリート」がVRChat上で7月8日（金）〜7月10日（日）に開催されます。</description></item><item><title>20220620</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220620/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:21:22 +0900</pubDate><guid>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220620/</guid><description>企業動向 群馬県が「メタバースワールドの企画・作成・運営」公募、予算250万円で個人も応募可 - Mogura VR News 群馬県がメタバースワールドの企画・作成・運営業務を行う個人・法人の公募を開始しました。予算は250万円を上限としており、業務の委託期間は2023年3月31日（金）までとなっています。
愛知県岡崎市、NTT西日本、一旗、メタバースを活用した文化観光のDX推進に関する連携協定を締結 西日本電信電話株式会社 東海支店（以下、NTT西日本）は、観光分野において、メタバースやXR技術を活用して地域の課題解決を図る「デジタルトランスフォーメーション（DX）」を推進し、地域の観光課題の解決に連携して取り組むことを目的として、愛知県岡崎市・株式会社一旗と「文化観光のDX推進に関する連携協定」を締結したと発表した。
Z世代を取り込み狙う、メタバース内にソフトバンクショップがオープン - ケータイ Watch ソフトバンクは、NAVER Zのメタバースプラットフォーム「ZEPETO」（ゼペット）にバーチャルショップ「ソフトバンクショップ in ZEPETO」をオープンした。
ZEPETOのアプリなどをスマートフォンにダウンロードすると無料の3Dアバターを作成でき、ソフトバンクショップへ来店できる。10時～21時まではショップスタッフがアバターによる接客対応を行う。チャットのほか音声でのやり取りができ、対応言語は日本語のみ。21時以降は、オペレーターやチャットボットの対応になる。
ソフトバンクショップ in ZEPETO | スマートフォン・携帯電話 | ソフトバンク リアルとバーチャルが融合する世界がもうすぐやってくる？ ソフトバンクショップやPayPayドームのメタバース化の先にあるもの - ITをもっと身近に。ソフトバンクニュース 「KOKUYOショップ」をメタバース上にオープン　人気の文具や家具を３Dで体験 | オフィスマガジン online コクヨ株式会社が提供するバーチャルショッピングモール「メタパ🄬」に「KOKUYOショップ」をオープンいたします。
今後拡大が見込まれるメタバース市場において、新たな顧客接点でのコミュニケーション実験として、文具・家具および、WEBメディアの展示により、メタバース空間ならではのユニークなショッピング体験を実現いたします。
■「KOKUYOショップ」の特長
巨大なドットライナー型店舗 デスクや椅子の動きも再現 学ぶ・働く・暮らすの情報発信拠点 その他トピック Spotify Expands Roblox Universe With K-Pop-themed World Adweek Reported that Spotify is building on its Roblox world with a “K-Park” devoted to K-Pop with themed lounges, cafes, and merch shops.</description></item></channel></rss>