<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Metaverse Weekly</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/</link><description>Recent content on Metaverse Weekly</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2022 22:11:18 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://nakt.github.io/metaverseweekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>20220627</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220627/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 22:11:18 +0900</pubDate><guid>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220627/</guid><description>業界動向 来るかメタバース、3Dゴーグルの売上倍増 - BCN＋R 3Dゲームやメタバースに欠かせないVR・ARゴーグル。昨年11月以降の売れ行きは好調で、連続して前年の実績を上回っている。今年に入り、2月以降は台数で150％前後、金額で200％前後の水準を維持しており活況。この5月は台数が148.5％、金額が200.2％と昨年比で台数は1.5倍、金額は2倍の伸びを示している。
NVIDIAのOmniverseが実現するデジタルツインによる時空を超えた連携 | TECH+ 製造業でのOmniverseの価値はデジタルツインを実現したことによる時空を超えた連携と言う新しい働き方ができるようになったことである。また、物理的に離れた場所で連携するリアルタイム協創環境ができたことがメリットであるという。
メタバースをどう攻略する？　4つのビジネスポジションとは：日経ビジネス電子版 今後のメタバースの発展に向けて、企業はどのようにビジネスを組み立てていけばいいのか。仮想空間で考えられるビジネスポジションは、大きく以下の4つに分かれる。
メタバースの基盤をつくる役割 モノづくりをサポートする役割 メタバースでモノづくりを行う役割 メタバース上でサービスを提供する役割 150万DL突破の人気アプリ喧嘩道(SNS-ENTERTAINMENT)のメタバース「KENKA-DO METAVERSE」(TTXgames)のキャラクターデザイナーに人気漫画家の岡田淳司氏が決定！ (2022年7月3日) - エキサイトニュース KENKA-DO METAVERSEは、喧嘩バトルゲームで、NFTを活用することでキャラクターのバロメーターなどが上りゲームを有利に進行できる仕組みを予定している。また、近々ゲーム内で使用できるNFTセールを実施予定であり、キャラクターやアクセサリーなどのNFTが先行して販売予定である。
FLOW、活動20周年！ メタバース空間での『コードギアス 反逆のルルーシュ』とのコラボライブが決定（THE FIRST TIMES） - Yahoo!ニュース なんと今回のライブはメタバース（VR空間）でのライブとなり、ルルーシュの回想と共に『コードギアス 反逆のルルーシュ』の世界を巡りながら、FLOWのライブを楽しめるスペシャルなコンテンツとなっている。ライブの詳細は、後日発表される。
小学館、メタバース領域に本格参入　VR空間「S-PACE（スペース）」誕生へ｜ニフティニュース 新たに誕生するVR空間の名称は「S-PACE（スペース）」（8月公開予定）。この日の会見では、同空間に場所を移し、相賀社長もアバターになって説明を行っていった。「現実の世界では体験しにくいことでも可能にいたします。人気コンテンツのVR施設などを用意し、好きなキャラクターと遭遇し、話しかけられる」などの構想を披露した。
米ピザハットのメタバースイベントに行ってみた…利用客とチェーンの意識の隔たりが浮き彫りに | Business Insider Japan ピザハットのメタバースは、顧客との根本的な断絶を示しているように思えた。ある調査によると、消費者の大多数はメタバースで買い物をしたり、ブランドの情報を得たりすることを望んでいないようであり、調査対象者の半数以上が、そのようなことを理解できないと答えていた
Meta社のメタバースにギターブランド「Fender」のワールドが登場！ - MoguLive アメリカの楽器メーカーFenderは、Meta社のメタバース「Horizon Worlds」内に、自社のバーチャルワールド「Fender Stratoverse」を開設しました。ギター型の島を中心として構成されており、探索などを行うことができます。
国内教育機関も採用のVR語学「Immerse」Meta Quest 2で正式リリース。共に学ぶ“メタバース共同体” - Mogura VR News 今回リリースされたアプリでは、まずスペイン語学習を提供します。ユーザーはアバター姿でログイン。1か月に12回のライブVR授業を受講し、個別のフィードバックを得ることができます。講師もアバター姿ですが、リアルタイムで実際の人間が操作、会話をしています。 また24時間・365日アクセスできるラウンジが解放され、他のユーザーと会話して学習効果を高めることが可能です。
&amp;lt;XR/メタバース Update&amp;gt; メタバースとスポーツビジネスの展望と法的な留意点 | 著書/論文 | 長島・大野・常松法律事務所 昨今、世界的な注目や投資が加速するメタバースの発展により、人々の生活や経済活動が大きく変化していく可能性が叫ばれる中、あらゆる産業界においてメタバースへの適応、その活用が検討されているといっても過言ではありません。その中でも、感動、興奮、一体感、爽快感等を含んだ「体験」に大きな価値を有するスポーツと、仮想空間において限りなくリアルに近い体験を可能とするメタバースとは、非常に相性が良いといえます。
「湘南ひらつか七夕まつり」がバーチャルでも開催！ VRChatで七夕を楽しもう - MoguLive 神奈川県の恒例イベント「第70回 湘南ひらつか七夕まつり」の開催に合わせ、「湘南ひらつかバーチャル七夕ストリート」がVRChat上で7月8日（金）〜7月10日（日）に開催されます。</description></item><item><title>20220620</title><link>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220620/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:21:22 +0900</pubDate><guid>https://nakt.github.io/metaverseweekly/post/20220620/</guid><description>企業動向 群馬県が「メタバースワールドの企画・作成・運営」公募、予算250万円で個人も応募可 - Mogura VR News 群馬県がメタバースワールドの企画・作成・運営業務を行う個人・法人の公募を開始しました。予算は250万円を上限としており、業務の委託期間は2023年3月31日（金）までとなっています。
愛知県岡崎市、NTT西日本、一旗、メタバースを活用した文化観光のDX推進に関する連携協定を締結 西日本電信電話株式会社 東海支店（以下、NTT西日本）は、観光分野において、メタバースやXR技術を活用して地域の課題解決を図る「デジタルトランスフォーメーション（DX）」を推進し、地域の観光課題の解決に連携して取り組むことを目的として、愛知県岡崎市・株式会社一旗と「文化観光のDX推進に関する連携協定」を締結したと発表した。
Z世代を取り込み狙う、メタバース内にソフトバンクショップがオープン - ケータイ Watch ソフトバンクは、NAVER Zのメタバースプラットフォーム「ZEPETO」（ゼペット）にバーチャルショップ「ソフトバンクショップ in ZEPETO」をオープンした。
ZEPETOのアプリなどをスマートフォンにダウンロードすると無料の3Dアバターを作成でき、ソフトバンクショップへ来店できる。10時～21時まではショップスタッフがアバターによる接客対応を行う。チャットのほか音声でのやり取りができ、対応言語は日本語のみ。21時以降は、オペレーターやチャットボットの対応になる。
ソフトバンクショップ in ZEPETO | スマートフォン・携帯電話 | ソフトバンク リアルとバーチャルが融合する世界がもうすぐやってくる？ ソフトバンクショップやPayPayドームのメタバース化の先にあるもの - ITをもっと身近に。ソフトバンクニュース 「KOKUYOショップ」をメタバース上にオープン　人気の文具や家具を３Dで体験 | オフィスマガジン online コクヨ株式会社が提供するバーチャルショッピングモール「メタパ🄬」に「KOKUYOショップ」をオープンいたします。
今後拡大が見込まれるメタバース市場において、新たな顧客接点でのコミュニケーション実験として、文具・家具および、WEBメディアの展示により、メタバース空間ならではのユニークなショッピング体験を実現いたします。
■「KOKUYOショップ」の特長
巨大なドットライナー型店舗 デスクや椅子の動きも再現 学ぶ・働く・暮らすの情報発信拠点 その他トピック Spotify Expands Roblox Universe With K-Pop-themed World Adweek Reported that Spotify is building on its Roblox world with a “K-Park” devoted to K-Pop with themed lounges, cafes, and merch shops.</description></item></channel></rss>