<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on Metaverse Weekly</title><link>https://okaponta.github.io/weeklymetaversweeklymetaversee/post/</link><description>Recent content in Posts on Metaverse Weekly</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2022 00:21:22 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://okaponta.github.io/weeklymetaversweeklymetaversee/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>20220619</title><link>https://okaponta.github.io/weeklymetaversweeklymetaversee/post/20220627/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:21:22 +0900</pubDate><guid>https://okaponta.github.io/weeklymetaversweeklymetaversee/post/20220627/</guid><description>企業動向 群馬県が「メタバースワールドの企画・作成・運営」公募、予算250万円で個人も応募可 - Mogura VR News
群馬県がメタバースワールドの企画・作成・運営業務を行う個人・法人の公募を開始しました。予算は250万円を上限としており、業務の委託期間は2023年3月31日（金）までとなっています。
愛知県岡崎市、NTT西日本、一旗、メタバースを活用した文化観光のDX推進に関する連携協定を締結
西日本電信電話株式会社 東海支店（以下、NTT西日本）は、観光分野において、メタバースやXR技術を活用して地域の課題解決を図る「デジタルトランスフォーメーション（DX）」を推進し、地域の観光課題の解決に連携して取り組むことを目的として、愛知県岡崎市・株式会社一旗と「文化観光のDX推進に関する連携協定」を締結したと発表した。
Z世代を取り込み狙う、メタバース内にソフトバンクショップがオープン - ケータイ Watch
ソフトバンクは、NAVER Zのメタバースプラットフォーム「ZEPETO」（ゼペット）にバーチャルショップ「ソフトバンクショップ in ZEPETO」をオープンした。
ZEPETOのアプリなどをスマートフォンにダウンロードすると無料の3Dアバターを作成でき、ソフトバンクショップへ来店できる。10時～21時まではショップスタッフがアバターによる接客対応を行う。チャットのほか音声でのやり取りができ、対応言語は日本語のみ。21時以降は、オペレーターやチャットボットの対応になる。
ソフトバンクショップ in ZEPETO | スマートフォン・携帯電話 | ソフトバンク リアルとバーチャルが融合する世界がもうすぐやってくる？ ソフトバンクショップやPayPayドームのメタバース化の先にあるもの - ITをもっと身近に。ソフトバンクニュース 「KOKUYOショップ」をメタバース上にオープン　人気の文具や家具を３Dで体験 | オフィスマガジン online
コクヨ株式会社が提供するバーチャルショッピングモール「メタパ🄬」に「KOKUYOショップ」をオープンいたします。
今後拡大が見込まれるメタバース市場において、新たな顧客接点でのコミュニケーション実験として、文具・家具および、WEBメディアの展示により、メタバース空間ならではのユニークなショッピング体験を実現いたします。
■「KOKUYOショップ」の特長
巨大なドットライナー型店舗 デスクや椅子の動きも再現 学ぶ・働く・暮らすの情報発信拠点 その他トピック Spotify Expands Roblox Universe With K-Pop-themed World
Adweek Reported that Spotify is building on its Roblox world with a “K-Park” devoted to K-Pop with themed lounges, cafes, and merch shops.</description></item></channel></rss>